% @Difficulté 2
% @Source DNB
% @Niveau 2nde 
% @Theme Les nombres
\begin{exercice}[Source=DNB, Trajet={1,2,3}]
%CE2008
\og Le nombre caché :
\begin{itemize}
\item  Je suis un nombre entier compris entre 100 et 400. 
\item  Je suis pair. 
\item  Je suis divisible par 11. 
\item  J'ai aussi 3 et 5 comme diviseur. 
\end{itemize}
Qui suis-je ? \fg.\\
Déterminer ce nombre en expliquant. 

\end{exercice}


\begin{Solution}
Puisque le nombre doit être pair et divisible par 5, il doit se terminer par 0.\\ De plus, pour être divisible par 3, il doit être un multiple de 30.

Les multiples de 30 compris entre 100 et 400 sont :\\
120 ; 150 ; 180 ; 210 ; 240 ; 270 ; 300 ; 330 ; 360 ; 390.\\

Dans cette liste seul 330 est divisible par 11.

\end{Solution}



\begin{Indice}
Puisque le nombre doit être pair et divisible par 5, il doit se terminer par ....\\ 
De plus, pour être divisible par 3, il doit être un multiple de ....
\end{Indice}



\begin{Reponse}
330
\end{Reponse}